[重寫][緊張.多線.奇情-電影文學]《薩出重圍》

一個風和日麗的下午，這裏將會有大事發生！

請來臨這裏的行人小心小心！

這裏是位於奧地利薩爾斯堡以東六十公里某隱世城鎮的畢加索民間藝術博物館。

現任館長，自稱總司令的日本哲學系教授菊地孝一正在主展館內進行每周一次的例行考察。

菊地首先來到的，是主要介紹畢加索孩提時代的小畢加索展區。

只見菊地一臉正經，注視著兩位見習導賞員－瑪莉與多遜，館長會透過觀察來了解他們向遊客介紹藝術展品時的實際表現。

瑪莉，今年二十八歲，未婚；多遜，今年三十三歲，未婚。

正當菊地打算即場給予兩位見習導賞員寶貴的工作評價之際，早已眉來眼去的他們居然當著館長面前擁吻！

而且一下子便是吻了整整兩分鐘，須知道博物館這種莊嚴之地，豈容放蕩之人隨便放肆呢。

菊地見狀也接受不了，他們實在太令館長失望！

----------------------------------------------------------
跳線式連載故事
季度一《小姐,你跌咗嘢喎》已完結
多謝大家支持

完結連載呢個短故之後,森仔同鯰伯將會再次同大家見面

雖然當時小畢加索展區遊人不多，但為了博物館聲譽，菊地依然馬上著秘書向兩人發出解僱信。

即使他們跪地求饒，並且解釋剛才擁吻的理由，可是菊地堅決不理會，以日語表示一定要趕他們出博物館。

原來，瑪莉和多遜是一對青梅竹馬的情侶。

遠至幼稚園，近至博物館實習，他們也在一起過。

青梅竹馬感情好，難道這就是他們隨便在工作期間忘情擁吻的理由嗎？事情確實沒有那麼簡單。

如果要說，最好就是從前天說起。

就是那天發生在情侶身上的遭遇，令他們決定開展人生另一頁，同時也改寫了他們今天的命運。

那一天，其實是周日來的。雖然博物館如常開放，但由於見習導賞員經驗不足，難以應付周日人流，故此按照指引此類員工可於周日獲例行休假。

既然是假期，多遜決定要跟女友好好度過，決不能夠就此浪費！

不過多遜總是太遲計劃，他們只能夠即興地相約到薩爾斯堡市中心遊覽一番，還好瑪莉不是一個要求多多的女友，故此這樣的假期尚且可以接受。

反正沒有約會的話，瑪莉亦只會待在家裏，所以多遜肯約她，就算情況有點即興，她亦可以將就一下。

就在瑪莉不反對的情況下，他們最後決定相約在薩市的火車總站內見面。

因為這個決定來得有點倉卒，當他們見面時，兩人都顯得有點疲倦。

他們見面的時間大約接近下午四時，多遜雖沒有周詳計劃，但在乘火車的過程當中，其實也考慮了不少方案。

有的是隨便逛逛便算；有的是租輛單車情侶二人浪漫兜風；總之在多遜腦裏的想法著實不少。

至於瑪莉亦有自己的意見，不過在男友面前，她總是不多說。

說至此處，他們實際決定怎麼過呢？

還是由多遜來決定吧，或許這位男士終歸崇尚簡便多於複雜吧。

最終他沒有考慮甚麼浪漫踏單車的方案，而是決定直接帶女友到相約的火車站遊覽一番。

其實瑪莉聽到多遜有這樣的做法時，內心已經有一些不滿。

雖然她為人是沒甚麼要求，不過火車站她倒也是來過好幾次，對她來說這裏已經是一個相當熟悉的地方了。

那麼男友為何還要帶她來這裏呢，瑪莉實在想不通。

不過想太多又能怎麼樣呢，多遜決定直接以行動證明一切。

他帶女友走進火車站，正式開始當天的即興城市之旅。

「我保證你今天一定會很高興的，相信我吧。」

瑪莉看多遜信心滿滿，因此之前的疑慮亦很快一掃而空。

至於多遜之所以帶瑪莉走進這座熟悉的火車站，全因他相信此處有地方可以為女友帶來全新驚喜。

但他沒想到，要跟女友到達那個地方，居然會比想像般難上十倍．．．甚至更多。

其實，多遜真的是一個滿分男友。

他留意到瑪莉最近經常談到想吃一頓富奧地利本土特色的土耳其菜，然而家裏附近一直沒有好選擇。

奧地利土耳其菜，這道一直是多遜心裏的一大難題。

沒想到就在他乘坐火車到薩爾斯堡期間，他居然能從車廂乘客當中得到一個實用的解答。

常言道：遠在天邊，近在眼前。

充滿奧地利本土特色的土耳其菜館，這件讓多遜想得煩惱的難事，原來解決方法就在前往薩市的客運列車之內！

「叔叔你上回真沒介紹錯，總站裏的新菜館確實令我樂而忘返呀！」

「你喜歡就好啦。」（土耳其語）

「你在說甚麼啦？」

「我的好侄兒，這是土耳其語啊。你那麼喜歡，今天我再帶你去吃一遍吧。」

多遜在火車上聽到這對叔侄的對話，為了討瑪莉歡心，他連忙向叔侄討教一番。

聽日要早起,今日出住咁多先
你地既正評同回覆,是我出文的動力

呢個標題又唔岩?

每個故事都係我個人命運共同體，如果呢個故再無人支持，仲要比人窒多兩腳
森仔同鯰伯都唔會再出現，第二季將會唔存在

暫時呢三日我會再出住先，如果再一次係咁唔尊重寫手，我會轉戰紙言

bb

ok喎

thx

情況相當令人擔心

睇黎可以專心搞女神聯賽同環冠盃

最終在一些代價之下－向他們付出五歐元，多遜總算得知那間餐館的詳細情報。

五歐元的付出對當時在車廂中的多遜可謂物有所值。

皆因在遇上這對叔侄之前，他對於那種菜館是苦無頭緒的。

但掏出五塊錢後，一切也不同了！

因此他跟女友見面後亦可以自信地帶女友走進火車站，讓她一會兒後高興一下。

只可惜世事無絕對，當多遜以為事情進行得很順利之際，原來也可以是很麻煩的。

「多遜啊多遜，我很累了，你到底要帶我往哪裏？」

「別急，很快到了。奇怪，明明是這一層吧．．．」

看來，多遜是找不到這間菜館了，他迷路了吧。

當然亦有可能是他被那對叔侄騙了。

五元事小，女友心情事大，多遜實在不想令女友失望。

於是，他只好硬著頭皮找人問路。

他一共找了兩三個人來問路，還好總算問到想要的答案，可以帶瑪莉去嚐鮮。

一切順利！很遺憾這只是多遜一廂情願的想法。

因為瑪莉已經生氣了！她不願動，只顧留在原地。

「別鬧小姐脾氣了，說不定那間菜館很快便要關了。你不是說過很想試一下本土特色的土耳其菜嗎？」

「要試就你自己去試個夠吧，不要管我！」

究竟瑪莉在動怒甚麼呢，一時之間多遜實在不知道。

但為讓女友重拾歡顏，他不管太多了，就好好來跟瑪莉道一個歉，九十度鞠躬向女友謝罪吧。

多遜沒想到，誠懇的道歉過後，瑪莉依然是不滿意。

「你連我生氣甚麼也不知道，真是傻瓜。」

「那你就坦白說吧。我會改的。」

焦急的多遜在女友面前裝出一個醜小鴨模樣，藉此希望瑪莉能夠原諒自己。

瑪莉看見這個怪模樣，初時沒甚反應，不過相隔半秒，終於忍不住笑了出來。

看來多遜的方法奏效，瑪莉此刻怒意盡消，還跟男友解釋剛才因何動怒。

瑪莉之前會動氣，是因為她沒想過自己的男友居然會是一名路痴，只是找一間菜館這麼小的事就能弄得他頭昏腦脹。

多遜聽後大呼冤枉，指自己認路能力一流，絕非路痴這種泛泛之輩。

男友補充，如果瑪莉不信，他更可即場示範一次，證明自己的方向感沒有異樣。

對於多遜的建議，瑪莉只是輕擺左手，表示不用麻煩了。

當時他們已經知悉前往菜館的方法，瑪莉不想男友為了自己一時意氣而一去不返，所以便決定小事化無，兩人齊來吃一頓好就足夠了。

只是瑪莉也知道這個理由倒不能如實透露，否則多遜有可能會因此而感到不爽的。

那麼她可以怎麼辦呢？她決定要肚子餓。

餓又怎能要出來？對，所以這裏瑪莉是有點取巧的。

鼓鼓鼓鼓～

「你餓了？」

「是呀，你聽我肚皮都打鼓了，就別再說甚麼認路給我看吧，我信你便成了。」

瑪莉的計劃成功！多遜相信女友餓了，於是打消了先前的念頭，並緊牽著她的手，出發去那間奧地利本土特色土耳其菜館了。

兩人走了大約三數分鐘，終於看到菜館的招牌。

只可惜不幸的事情卻在此時發生。

鼓鼓鼓鼓～

瑪莉的肚皮再次發出聲響，難道這次她真的肚子餓？

不。瑪莉堅信感覺這回事只有自己最清楚，這絕對不是由飢餓產生的身體反應。

然而，肚內鼓響還是沒有停下來，瑪莉心知不妙，只是沒想過不妙之事會來得這麼快。

不過數十秒，瑪莉感到腹部劇痛，在忍受不住痛楚的情況下大叫一聲，然後便失去知覺暈倒在多遜懷裏。

「拜託，給我叫一輛救護車！」

P.S 對白如無特別注明的話意境上係講緊德文

真係慘
正皮負皮比例同上個POST一樣

準備收山

呢個故係我最用心度idea既故,比起森仔X鯰伯,呢個故我個人期望係好高
但無論將重心擺去邊,大家都係咁唔鍾意既話
連登都唔再係適合我既平台,最快16號就係我既大限

我可惜自己的故事
但不可惜連登

我需要任何人黎為我後悔
反正都唔會有人咁做,恕我不能隨波逐流既同時,又接受唔到自己做孤高既失敗者啦

正皮已比

thx bro,不過我覺得都係一半半

驚惶的多遜除了以母語德文求救，更用英法意西葡多國語文懇求車站眾人幫忙。

現場遊人見狀遂開始撥打電話，或許救護車很快便會到了。

「我是醫生！讓她先躺下。」（印地語）

一名作僧侶打扮，自稱醫生的南亞裔人士從遠處走來，但多遜根本聽不懂此人的話。

而且這名南亞人外貌恰似某位國際通緝犯，因此客觀而言，多遜感受到威脅是絕對可以理解的。

受到威脅而施以適當武力來保護自己以及他人亦十分合理。

於是，南亞人死了。

這是因南亞人向著瑪莉衝過來後才會不幸發生的。

多遜沒有辦法，當時他太害怕了。

那自稱醫生但沒人明白他說甚麼的南亞人真的跑到多遜和瑪莉身邊，本來就已經令他們吃了一驚。

豈料他更在沒有詢問多遜意願的情況下，便將人家的女友從別人手上搶過來，並且放在地上。

多遜見狀遂立即上前，試圖推開對方以保護女友。

可是車站地面不平，多遜一時不慎頓失平衡，頭部撞向牆邊，眼前一片模糊，不久便倒地不起。

幸好這對多遜來說只是短暫性的，片刻之後他已經回復意識，可以自行站立。

多遜摸摸頭部的撞傷患處，很快便想起受傷前的一幕，就是瑪莉也可能有危險呢。

屈dee哥

他四處張望，很快便看到躺在地上的瑪莉。

但多遜不感到喜悅，而是感到極度氣憤。

因為那個南亞人居然將女友的上衣撕開，讓女友身體坦露人前！

多遜怒火中燒，他覺得再不制止這個南亞人的話，瑪莉便要受到比脫衣更加大的侮辱和傷害了。

「給我滾開！」

憤怒的多遜為救女友，真的甚麼事也做得出。

可是車站甚麼硬物都沒有，多遜情急之下只好就地拿起一隻擺放在車站美食檔裏兜售的熟長腳蟹，然後急步走往南亞人那端。

如果南亞人確實要強暴瑪莉，那他就是變態色魔，就是罪有應得。

然而，這次多遜真的是誤會了。

雖然南亞人的打扮和外貌的確挺不靠譜，而且惹人懷疑，但他撕開瑪莉的上衣，只是打算檢查她腹部的情況。

很遺憾，他已經沒有機會跟多遜解釋了。

尖銳無比的長腳蟹腿部從後刺中了南亞人頸項，並且貫穿其大動脈，鮮血直噴滿地，也有的濺在瑪莉身上。

不消一會兒，南亞人便一命嗚呼。

老實說，多遜雖然想保護女友免受侵犯，但他從來沒想過要取人性命。

拔足逃跑？多遜曾有數秒考慮過要這樣做，不過他很快就打消了這種念頭。

因為多遜想過這是行不通的。他認為犯事而心虛的人才會逃跑，因為他們害怕被逮捕，害怕要受牢獄之苦。

但對多遜來說，他根本不是蓄意犯罪，他只是想保護女友。

如果跑了，只會令自己更加可疑。

而且瑪莉還躺在地上昏迷不醒，就算不為自己的清白，也要為女友而留下來吧。

假若有人為求自保就這樣一走了之，他便是一個沒良心的男人，某程度上比起錯手殺人更加惡劣。

於是他想通了，留下來就是最好的決定，靜待救護員．．．還有警員的到來。

一會兒後，真的有帶同擔架的救護員團隊趕到來菜館門前。

他們一行兩人，準備將瑪莉搬上擔架。

「先生，你是傷者家屬嗎？請跟著走。」

較年長的救護員想請多遜上救護車陪伴病人，可是多遜卻說要再等一下。

因為他想向警方自首，供述自己錯手殺人的事發經過。

「我看到了，你剛才殺了這個印度人？我看你的眼神一直迴避那邊我就知道了。不用擔心，先生，奧地利的議會已經通過緊急法例，難道你不知道？」

多遜的確不知道救護員想說甚麼新法例，但聽起來似乎對他頗為有利。

然而瑪莉的情況不能再拖，故此救護員決定邊走邊說，多遜無奈之下只好暫時放下自首一事，步伐跟隨救護員團隊而行。

終於由車站步往救護車的過程中，多遜從那位救護員口裏得知那條新法例的情況。

太好了，多遜終於可以放下心頭大石。

因為．．．他沒事了。殺人怎能沒事，到底救護員跟多遜說了甚麼呢？

其實根本不用理會救護員說過甚麼，只要解釋一下那條緊急法例的情形便可以了。

近年的歐洲屢受恐襲威脅，尤其以獨狼式襲擊影響至為深遠。

而最近這股極端浪潮更加開始席捲奧地利各大城市，有的持刀向途人施襲，也有的以駕駛汽車撞向人群的方式製造傷亡，而最嚴重而又可怕的當然是自殺式襲擊吧。

有見及此，奧地利政府為了更有效遏止這類襲擊事件的發生，決定推行新法鼓勵國民勇敢對抗極端份子。

相關法例建議，一旦國民發現有阿拉伯裔或南亞裔人士做出具危險性並且有損社會安全的行為，同時保安或反恐部隊又未到達現場，國民可以合法制服兇徒而事後毋須承擔刑事責任。

至於對多遜最為有利的，就是法例保障國民只要有合理懷疑便可動手解決潛在恐怖分子。

國家有這樣的法例，難怪救護員早就覺得多遜可以放心。

不過話雖如此，接下來多遜仍然要為處於昏迷狀態的瑪莉擔憂。

從救護車到醫院，她依然未回復意識。儘管年輕的救護員一直安撫多遜，但他還是非常不安。

「先生，她是你的女朋友吧。請聽我說，你別灰心，雖然你的女友現在醒不來，但她可能會聽得見，你這樣她也不會高興的。」

「新丁，給我閉嘴，這種不科學的說話是你可以亂說的嗎？做好自己本份，專心照料病人吧。」

年輕救護員雖然被老油條滅聲，但他的話卻令多遜想通了。

為了她，多遜不能再愁眉苦臉，他要保持樂觀。

他要保持樂觀，直至女友醒來。

保持樂觀心境，例如是想像一些美好的事情，就像那間菜館，這次去不成，下次一定要再去一次。

正如瑪莉一樣，多遜也不願讓她放棄。

於是在多遜這種強烈的願望與信念之下，送到醫院經搶救約半小時的瑪莉終於恢復意識，可以自行呼吸了。

經醫生初步診斷，瑪莉的大腸突然急性潰瘍，並引發劇痛性休克，而且這只是早期檢驗結果，至於之後會否有任何後遺症，這點連醫生也稱還不好說。

不過那麼古怪的病，若要談到當中的病發原因，其實醫生已有些微頭緒，但最清楚的還是瑪莉自己。

沒錯，就是她之前假裝肚餓而惹出個禍來。

聽起來十分無稽，然而真相確實如此，幸好多遜始終未有知悉，否則可能會嚇得吐血身亡。

本來好好的一天假期，卻因為種種緣故而弄得亂七八糟。

再者瑪莉恢復意識後很快又因服藥而睡著了，這使多遜連跟她談幾秒的機會也沒有，只能守候床邊靜心等待。

她一直睡到當天下午八時左右才願醒來。

雖然假期在此刻已對多遜沒太大意義，但是能夠在女友醒來時相伴，多遜還是覺得很幸福的。

於是他當場摑了瑪莉兩巴，摑得她臉部一片紅腫。

「先生你在做甚麼了？醫生，有人打．．．」

病房護士想要跟醫生告發多遜掌摑女友，但她失敗了。

因為有人從後掩著她的口部，將她焗暈．．．

而那人就是－剛剛醒來並已從病床走下來的瑪莉。

「摑得好，我愛你。」

多遜見瑪莉這麼高興，便多摑她幾下，使她更加興奮。

不過凡事適可而止，因此瑪莉很快就把多遜叫停，不用再摑。

她很清楚，要是再讓多遜摑下去，臉頰肯定腫成妖怪一般，之後連博物館也不用再回去了。

於是多遜也冷靜下來，打算跟女友好好聊一會。

他們無所不談，由暢談博物館工作的前景，到生活上提到最近聽過的趣聞或是這間醫院的氣味，總之能談的便談了。

就在這種情況下，時間很快又過了四十分鐘。

「醫生巡房，探病親友請離開。」

大事不妙，護士還暈在病房裏不省人事，如果讓人發現是他們幹的，後果一定非同小可。

醫生快要進來，多遜仍在苦尋良計。

「多遜，我將窗戶開了，你快點把護士扔出外面！」

「怎麼行呀？這裏是十樓，會跌死人的。」

「你要是愛我，就應該信我。」

多遜還在猶疑。

「不要想了，醫生快進來啦！」

醫生推開房門並步進病房範圍。

只見情侶二人故作鎮定，到底暈倒護士此時身在何處？

真相馬上揭盅，因為醫生經已來到他們旁邊。

「剛才那些是甚麼聲音來的，那些從窗外傳出的聲音，病人你有聽見嗎？」

瑪莉訛稱那是野貓亂奔亂跳所發出的聲音，沒想到醫生竟然很快就信了。

那麼說來，之前暈倒的護士應該凶多吉少。

沒有沒有，就請醫生來解釋一下他們玩的是甚麼把戲。

「這個醫院嘛，建築時出了岔子，十樓這層無故多建了一個平台，所以野貓們很喜歡在那裏逗留啊。」

原來是這樣，難怪醫生會對此信以為真。

好了，情況已經一清二楚。多遜確實有把那護士扔出窗外，但瑪莉亦沒害他成為殺人兇手。

那名護士只是留在十樓的平台上，沒有跌死呢。

「咦，病人家屬。我剛才不是說你要離開嗎？快點離開吧，別妨礙醫生工作。」

違規留在病房的多遜始終被另一名護士發現，他要被帶離病房了。

這看似小事，但實際卻沒那麼簡單。

那名想請多遜離開的護士．．．死了！

「茱迪啊！雖然我不知道這是怎樣的一回事，但既然有護士因你們而殉職，你們就得見見院長！」

多遜心想這次真是冤枉至極，那個護士的死又怎麼可能與自己有關呢？

但無論如何，多遜和瑪莉還是被帶往院長室，準備接受私人盤問．．．

另一邊廂，今天的菊地已經正式將多遜和瑪莉趕出博物館。

不檢點就是不檢點，沒有任何逃避責任的理由，這個觀點是日本人一直所堅持的。

處理好這兩位不安份員工之後，館長繼續例行考察。

此時，菊地來到畢加索視像互動展區。

這裏人頭湧湧，秘書擔心館長悶得發慌，於是便自作主張，遞上一份報紙給館長解悶。

「北韓的醫療科技是世界上首屈一指的！先軍主義萬歲！」（韓語）

這話可真是菊地說的！不過他只是在讀報而已，恰巧館長早年有學習過韓語的經驗，出於一時興起，便以韓語朗讀北韓新聞，絕無任何惡意。

只是說者無心，聽者有意。

其實今天的視像展區人頭湧湧，皆因這裏充斥著一大群南韓遊客。

「社會主義的走狗？我們上，宰了他呀！」（韓語）

幾名手持五吋長軍刀的南韓人怒氣沖沖，想要襲擊菊地。

「瘋了，館長館長，我．．．」

剛才遞上報紙弄得菊地惹禍的秘書嚇得當場心臟病發身亡！

「保護館長！保護館長！」

幸好，十名受僱於菊地的私人保鑣隊伍及時出現，護送館長到位於博物館地下的傳媒工作室暫避。

認真！其實寫得好好睇 支持你寫落去

多謝你呀,我會寫,但未必喺呢度post咁解

這裏前有前門，後有後門，而且沒人使用。菊地尚且可以在此安頓喘息一下。

「安檢組搞甚麼鬼啦，怎麼可能放這種暴力分子進來？」

「那個金屬檢測器．．．今天故障了，而且這鎮素來和平，他們一時大意便沒有改以人手檢查了。」

早不故障，晚不故障，偏偏這個時候才來故障，還引來幾個發瘋的南韓人，這回真的是菊地倒霉了。

而禍不單行的是，失控的南韓遊客接著召集更多同鄉，想要撞開大門衝進傳媒工作室找菊地算帳。

聚眾人數由五人、十人到三十人．．．甚至要到了五十人的地步，再這樣下去保鑣再強也會守不住的。

這批人馬更從博物館內找來不同程度的硬物試圖打破工作室防線。

他們初時用間尺、原子筆及膠紙座等不同文具撬門，後期開始用油畫、雕塑等堅硬的藝術品撞擊大門。

唔好放棄！呢個地方愈唔想你寫，你就一定要寫落去，夢想從來都唔容易！班友愈唔喜歡，愈鍾意負評，你愈要寫呢啲故！當個個愈鍾意睇甜故，你就愈要寫唔係甜故嘅故，呢一點就係你嘅故事嘅價值！一定會有人欣賞！

btw，Live！

老實講句，你個故就係夠九唔搭八先吸引到我

多謝你呀,呢個世界真係好多人唔鍾意人付出要踩多腳,一係就無視

多謝你,呢樣我都覺得自己痴線

隨著撞擊力度加強，菊地驚覺大門已經出現凹痕，他跟保鑣都相信這道門捱不了多久。

「我們報警了沒有？」

「進來時已經報了，但恐怕警察來到前我們已經失守。」

「如果他們是南亞人中東人，你們一早可以動手了，現在要怎麼辦呀？」

工作室眾人說到這裏，氣氛其實已經很悲觀了，更有保鑣開始低頭垂淚。

只是垂淚過後，保鑣們圍成一圈，並請館長背著他們，讓他們可以私下商討。

相隔一會，他們似乎有所決定．．．

「館長，我們死總比你死好，這間博物館就是有你才會這樣輝煌。反正我們的命也是你撿回來的，就讓我們報恩吧！」

「不可以的，正正是這樣我更加不可以讓你們送死！」

welcome to 連登

雖然菊地堅決拒絕這項建議，但是一眾保鑣看來主意已決。

他們打開後門，合十人之力將館長送到暴徒不能到達的私人通道區域。

菊地看著他們的身影逐漸離自己而去，心裏不免難過起來。

因為他清楚，保鑣這次十個人出去，很可能十個人也不會回來。

想到這裏，菊地終於不禁回想起那件陳年往事。

這一年，館長仍然在名古屋某所大學修讀哲學學士學位。

他好學不倦，每天埋首哲學思考上的工作，終於憑著在學院內的堅持以及努力，獲得了一次難得的海外交流機會。

幸運的菊地隨後遠赴希臘－這個孕育出哲學之父泰利斯的古典之鄉，跟當地大學生參與不一樣的哲學體驗活動。

而他跟十位保鑣的緣分也是由那時展開。

當時，他們還是小孩而已．．．

「館長，我們先走一步！啊、啊、啊啊！」

菊地腦內的回憶被連串保鑣捱劈的慘叫聲打破，他意識到這幫忠心的保鑣已經陸陸續續犧牲。

正因如此，他更需要生存下去。

他知道只有生存下去，才不會辜負保鑣們的心意。

於是菊地便穿過私人通道區域，希望能夠就此逃出生天。

只是這條私人通道他居然還是頭一趟來，通道連接到哪裏他全然不知。

因為傳媒工作室一般是讓到館採訪的媒體使用，他平時最多就是待在館長室內，自然甚麼也不知道。

不過留給菊地的時間已經不多了，與其再停留原地不動，他心想倒不如賭一把，穿過這裏才算。

他走到通道盡頭，發現另一扇紫色的門。

此門表面上看似甚麼也沒有，惟見其門色有異，跟現場環境格格不入，感覺並不像原來的門色，似是有人從別處找來其他色紙貼上，想要隱瞞甚麼內情。

只是菊地逃生心切，根本不虞有詐，沒有多想便奪門而去了。

而就在他推門到達另一邊後，那門的表面成份果然剝落，露出原形，顯現出一塊掛有危險告示的門。

究竟，門的另一端有甚麼等著菊地呢？

他推開門後赫然發現先前的通道原來用以通往外面，心裏大喜，覺得這次有救。

但不一會兒形勢便逆轉了，菊地已被恐懼濃罩。

「救命呀！」

同一時間，慘收大信封的多遜以及瑪莉離開博物館後，因失業而忐忑不安，在城鎮街道上漫無目的遊走。

他們為前路徬徨，不知如何是好。

多遜有想過轉到德國的博物館求職，反正從薩爾斯堡往北走便是奧德邊境，陸路前往也非常便利。

這種想法看來合理而且容易實行，偏偏女友卻跟自己持相反意見－瑪莉希望多遜能夠留下。

「不要去，難道你忘了那天的事？」

一聽到這番話，多遜便只懂愣在原地，不知怎樣反應。

似乎瑪莉提及了一件會讓多遜感到不安的事情。

那天到底發生了甚麼事，而那事又跟多遜是否離開奧地利有甚麼關係？

相信實情就只有他們兩個才會知道。

多遜不安，瑪莉於是不再談。事情的真相或許還要多等一會方有分曉。

接著他們繼續於街道遊走，期間經過不少地方，如藥房、雜貨店或髮廊等，皆未有停步逗留。

唯獨是他們經過一間咖啡廳時，瑪莉首先停下，緊接多遜亦因為女友的舉措而把腳步停下來。

瑪莉之所以停步於此，是因為眼見大家均焦燥不安，遂提議到咖啡廳坐坐，喝口咖啡吃件糕餅來冷靜一下。

多遜想了想，這或者是一個不錯的決定，於是便點頭表示贊成女友的想法。

就在得到共識的情況下，他們徐徐走進這家相當有田園氣息的咖啡廳。

「歡迎光臨，兩位對吧？讓我帶你們進去找個位置坐坐吧。」

受到咖啡廳侍應熱情款待，為表禮貌多遜也簡單說了幾句好話以示感謝。

就在得到共識的情況下，他們徐徐走進這家相當有田園氣息的咖啡廳。

「歡迎光臨，兩位對吧？讓我帶你們進去找個位置坐坐吧。」

受到咖啡廳侍應熱情款待，為表禮貌多遜也簡單說了幾句好話以示感謝。

那麼坐好了位置以後，現在就是他們點餐的時間。

多遜打開餐牌準備點餐，誰知他一瞧餐牌，沒多久便失常地亂叫亂跳，最後更衝出咖啡廳，令瑪莉非常震驚！

「不好意思，我要追出去看看，點餐方面我們稍後再算吧。」

追出去的瑪莉看見多遜仍在持續失常的行為，實在極之憂心。

「多遜，你是不是活得不耐煩了？難道你忘記自己的外公是甚麼人？他是也門人啊。」

說起來，多遜的外貌其實帶有少許中東特色，雖然整體還是白人，但眼珠的顏色特別跟中東人相近。

因此瑪莉擔心的是，男友若再這樣失常下去，隨時會被途人誤以為是極端份子，加上他具有跟中東人相似的地方，隨時會有人參考那條緊急法例，即場將他打死！

「你到底發生甚麼事啦？快回來吧，別鬧了。你真的會死的！嗚．．．」

眼睜睜看著多遜處於玩命邊緣，作為女友的瑪莉感到相當難受，最終按捺不住自己的情緒放聲大哭。

但多遜未有因此而回復正常，他依然在街上大聲喧嘩、亂跑亂跳。

更甚的是，他開始出現企圖襲擊途人的傾向，嚇得鎮上的人一碰見他都退避數尺。

「嗚，你如果死了教我怎麼辦啊？」

瑪莉真情流露，祈盼能夠感動失控的多遜。

為了令男友回復本性，她更握緊對方雙手，連淚水也滴在多遜的手背之上。

種種舉動，究竟能否喚醒多遜內心深處的自己呢？

出住咁多先,仲唔訓眼都殘

live咗

時間轉眼流逝，很快便過了數十秒。多遜亦從失常中逐漸冷靜過來，瑪莉的淚水總算沒有白費。

隨後他們返回咖啡廳坐下，瑪莉開始追問多遜剛才發生的到底是怎樣的一回事。

至於多遜也自覺讓女友擔心了，內心悔疚之下決定解釋清楚整件事的始末。

於是他便開始憶述當時的情況。

話說，多遜在失常之前正跟瑪莉在咖啡廳內準備點餐，然而他將餐牌打開後，就不知怎的瘋了。

原來那時多遜看到的，是一張由荷蘭文寫成的餐牌，問題是荷蘭文餐牌又跟多遜的失常有何關係呢？

得悉有關荷蘭文餐牌一事的瑪莉似乎知道答案。

「我記起了，有次我們在海灘裏看日落時，你跟我提起過的那種罕有怪病。」

「對，就是語言躁鬱症。我看到那個餐牌有自己不懂的文字，一時間控制不了自己．．．對不起呀！」

「別說傻話，這根本不是你的錯。錯就錯在這家咖啡廳明明不是位於荷蘭卻給客人看荷蘭文的餐牌。」

瑪莉越說越憤怒，還說要找經理好好算這一筆帳。

終於在瑪莉的激烈申訴下，咖啡廳經理逼於無奈只好來到多遜和瑪莉面前，解釋一下那個餐牌的事情。

據經理所指，多遜他們的座位之所以會換上荷蘭文版本的餐牌，皆因上一手在同一座位用餐的客人，恰巧就是荷蘭人。

於是，侍應便自作主張把餐牌轉成荷蘭文版本。然而，荷蘭客人離開後，侍應卻忘了把餐牌換來原先的德文版本。

侍應的疏忽最終導致了之前多遜的反常事件發生，經理為此感到相當抱歉，並且連同涉事侍應二人一起向多遜他們道歉。

經歷連串風波之後，多遜和瑪莉總算可以平靜地點餐了。

瑪莉打算點一杯肯亞蒸餾咖啡，而多遜則想喝鮮奶咖啡。

「跟你們確認一下，小姐你要肯亞蒸餾咖啡，先生你要鮮奶咖啡，要叫點糕餅．．．」

「且慢，給我稍等一會。瑪莉你不可以喝這款咖啡，很傷腸胃的。最重要的是，我不想你再出事了，火車站那次我真的很怕。」

多遜都這樣說了，瑪莉唯有更改選擇，選一款比較清淡的咖啡，那就是此店特設的低脂鮮果咖啡。

這款咖啡由店內營養師親自調製，配方從不對外公開。外間所掌握的資訊只有咖啡跟果汁的比例約為四比六，而且這是從餐牌上也可以看得到的。

就在這種情況下，低脂鮮果咖啡被套上了陣陣神秘感，仿如有一種神奇魔力讓人不禁想點一杯試試。

而多遜看這杯咖啡的成份應該不傷女友腸胃，於是便放心讓她點選了這款飲料。

「對了，你剛才說火車站那次的事，想起來我們不是錯過了吃土耳菜的機會嗎？」

在等待咖啡奉送到來的期間，瑪莉主動跟多遜提起土耳其菜館的事。

只是多遜沒想到，接著瑪莉竟然會提議喝完咖啡之後即興到火車總站的土耳其菜館，吃那頓之前吃不成的晚餐。

不過要由城鎮前往薩爾斯堡市中心，當中所花時間著實不少。

最初提到博物館所在的隱世城鎮只距離薩爾斯堡以東六十公里，是以薩市最東位開始計算。

但現在所指的是市中心，要去就不是那麼簡單了。

如果從他們各自的家裏附近出發，可以坐火車前往總站，時間當然可以節省不少。

可是博物館一帶並未有鐵路連接，由這裏前往要先坐長途巴士再轉乘火車，一來一回恐怕要花上大半天的時間。

因此對多遜來說，在從長計議的情況下再去一遍不是問題，畢竟這是女友的願望。

不過急成這種地步就很難辦了，所以這種即興的提議最好還是作罷，但是他又不想掃了女友的雅興，於是只好藉故扯開話題，分散瑪莉的注意力。

「你們要的咖啡，請慢用。」

「謝謝。」

多遜的救星到了，他們專心喝咖啡，相信暫時不用談前往車站的事情。

而且瑪莉點的低脂雜果咖啡，外觀異常鮮艷，使多遜覺得女友應該會為之著迷，最少在一段時間內應該不會記得甚麼車站和菜館了。

可惜實際情況卻與多遜所想有點偏差，因為瑪莉喝了一口咖啡便隨即吐了出來。

「嘩，很難喝呀！這是甚麼鬼呀？多遜，不如我們走吧，一於去車站吃你說的真正美食，好吧好吧答應我吧。」

「關於去車站這個問題呢，我覺得．．．」

就在這個時候，經理忽然再次現身，這可能是因為他聽到瑪莉對雜果咖啡的不滿而想作出道歉，請求客人原諒。

「小姐，請問你是否叫瑪莉呢？」

「是又怎樣，不是又怎樣。總之你們的咖啡難喝得連狗也不想要，拿去澆田都會澆到整塊田也枯萎，你明不明白呀？」

「不好意思，是我們招呼不周，十分抱歉。但如果你是瑪莉的話，就請你和同行的男士收下這封信吧，是之前的荷蘭人託我們要將這封信交給你們的，他還給了你的照片讓我們可以識別一下，真不好意思現在才將你認出來。」

道歉以外還有信收，然而多遜和瑪莉的臉色卻有點難看，似乎已經猜想到一些內情。

這一封信雖然是荷蘭人帶來，但拆開一看是德文來的，因此不會再令多遜失控反常。

今晚係咁先，肝裂了

歡迎留言,希望盡量每日都更新到啦

個故發生咗d咩事

至於信件內容是這樣的：

「速到街尾餐館見我，有要事商討。失約後果自負，你們懂的。」

雖然這封信沒有上款也沒有下款，不過從信件的內容加上多遜的反應來分析，似乎這次他們是非去不可。

所以當多遜喝完咖啡之後，便匆忙結帳，與瑪莉前赴餐館找那位寄信人。

「小姐那杯咖啡幾乎沒喝過，我們要按量罰款啊。」

負責收銀的女職員按了按隨身的計數機，並向他們展示相關罰款金額。

「甚麼？三千歐？你們定是想發財想得慌了。多遜，我們走！」

「你們這樣的話，我就要找經理報警。」

為這種小事報警？多遜心想此事萬萬不可，要是驚動警察把事情鬧上警局，去不成餐館就大事不妙了。

看多遜怕成這樣，他很明顯知道是誰正在餐館等候。

今日有啲忙,寫得比較少

推

他一邊回想當晚的事，一邊擱下了三數百歐給咖啡廳，希望能夠息事寧人．．．

「瑪莉，你覺得我們會有事嗎？」

時間回到瑪莉被送進醫院當晚，由多遜回憶起護士死後他們被帶往院長室時的情形。

對於多遜的不安，仍然有恙在身的瑪莉實在沒氣力多談。

不久之後，他們已經被帶到院長室外。

「你們有說話留給家人嗎？我可以為你們記錄的。」

因為預計聽晚都有特定既稿要寫,所以留返幾篇聽晚出,費事聽晚無文,今晚就係得咁多,希望唔好介意

我可能要用少少時間喺紙言做啲野先
起碼紙言有view數又無負評先
呢度真係好消磨人意志，就算唉瘋人巴打鼓勵我，我好感謝，但我都要再搵啲渠道黎慰藉下自己

星期一暫休

9個負評 不去批評~

點解要比我第一個故成功過?
我依家好似完全接受唔到失敗咁

這個站在門前的大嬸說得好像想請多遜他們交代遺言那樣，嚇得他們登時冷汗直流。

「她這裏有點精神問題，你們不用管她說甚麼瘋話，快點進去吧。」

儘管瑪莉的主診醫生這樣說，但他們還是有點猶疑。

「院長都發訊息催促我了，給我乖乖進去！」

「你幹甚麼？不要這．．．」

醫生一腳將他們伸進院長室裏，由於事情來得太快，二人猝不及防，結果都被踢得趴在地上。

今日更新完畢

多遜摸摸被踹的背部，然後從地上爬起來。他抬頭一看，發現面前是一位年約五十多歲的男人。

該男人束起一頭略有白絲的長髮，佩帶黑色粗框眼鏡，給人一本正經的感覺。

而且看他一身白色外袍坐在房間之內，多遜相信面前這位就是院長。

「你們好嗎？我是卡特。快回應我，你～們～好～嗎？」

這位卡特居然藏著一個擴音器，並以此向多遜他們大聲放話，聲浪之高嚇得兩人失禁收場，下身濕了一大片。

「太好了，既然都濕透透的，不如將衣服脫掉吧，別讓身體臭著，作為醫生的角度，我必須跟你們說，這樣極不～健～康！」

擴音器的威力強得讓多遜和瑪莉都不得不就範，他們只好開始脫掉身上的外衣，僅餘下內衣褲沒有脫下。

「我說呀，你們最臭的是那條內褲呀，都被尿液染得泛黃了。哎呀，先生你還拉屎呀，快點脫吧，這裏開始瀰漫著臭味了，快～」

為免再受虐待，多遜和瑪莉只好聽卡特所言，將身上僅餘衣物脫下，並看著自己所有衣物被專人帶離院長室外。

「你們不用這樣，那些臭衣服洗好以後會還給你們的，放心吧。對了，其實呢．．．如果你們一開始時先脫下內褲，我會容許你們穿著外衣跟我談的，可惜你們智慧有限，沒有這個機會了。」

卡特這話分明在耍他們。除非有工具輔助，否則他們根本沒可能在穿著衣物的情況下把內褲脫出來。

只是赤裸二人心裏明白而且生氣也沒用，身處這個尷尬的狀態，唯有見步走步了。

接下來，卡特開始為護士茱迪離奇死亡的事情盤問多遜和瑪莉。

首先接受查問的，是當時坐在床上接受醫生檢查的瑪莉。

卡特相信，她在事發時是以一個比較客觀的角度目睹相關經過；而同一時間，之前也於病房裏的醫生亦在外面筆述其所見一切。

只要稍後卡特將瑪莉和醫生雙方的口供比對一下，便能夠知道他們是否所言非虛，尤其是瑪莉。